有無人打算住寮屋

話說有個親戚過左世，留左個寮屋同撻地（聽聞以前係豬欄）係度
老豆話叫我搬入去住/話簡單翻新下就得

上網睇左小小資料，好似話寮屋個業權係跟間屋唔係跟人？
所以無特別收地或違規情況，應該唔會俾政府收返？

謝謝各位解答

比幾千蚊搵律師查路權同農契啦…
上網唔會有人答到你嫁喎…

如果想慳就住，到真係畀人趕先算啦，正路有排都冇事咁當然最好一路住一路儲錢，終有一日會上樓

寮屋咩樣

正路答案
花一萬幾千搞清楚就有間屋喎
平過你玩公屋呀清

寮屋83年就凍結左登記
基本上而家住得寮屋既
九成係經過非法轉讓
樓主既然有親友免費比你
住入去有咩蝕底
政府收返你，都有少少津貼

好多仲係低密度
寮屋真係好有特色

但見到黃大仙小巴站果堆寮屋
好污糟好多老鼠 環境真心差

原則上寮屋冇業權
只係政府有限期既臨時恩準
就算有地權有地主
建屋權都只係政府有限期既臨時恩準

個堆有D 唔係寮屋
係九龍最古老既原居民村
但係當年丁權好似冇包新九龍

嘩屌, 呢 d 點住得人 等我頂住入去住啦

但佢地堆一齊 都係一樣咁污糟架喇
而家先知有好似樓上有人post 既咁靚仔

已經停左無得登記
你宜家入去住係犯法

又幾精緻

政府地? 私人地？
純粹寮仔紅number？
定係每年要交牌費？

搵齊d料問下熟悉偏遠地方土地事務既律師或者區議員好過啦

好明顯遠到仆街

話說個親戚病左之後
就由我老豆幫佢交差餉 (張單轉左我老豆名)..
然後都有交牌費 GLL 政府土地牌照費

應該係政府地...同埋上面有寮屋..因為有哂 寮屋果啲紅字

大西北啲村嘅入面

無錢買樓 都無得揀

政府係1982年做左全港寮屋登記 分人住屋/非人住屋
你講裝修下間屋，但地政規定要用相同物料去裝修，唔可以更改物料，改變大細，亦要同地政申請，當然好多人都冇咁做 唔好比人督灰就好